import { QuizProps } from "./types";

export const quizQuestions_it: QuizProps[] = [
    {
        id: 1,
        title: "Mobilità",
        question: "Quale mezzo di trasporto ecologico non richiede carburante e contribuisce a ridurre l'inquinamento atmosferico?",
        response: "Bicicletta"
    },
    {
        id: 2,
        title: "Cibo",
        question: "Quale alimento è una fonte eccellente di proteine, cresce sottoterra ed è spesso associato alle patatine fritte?",
        response: "Patata"
    },
    {
        id: 3,
        title: "Conservazione dell'acqua",
        question: "Come possiamo irrigare le piante in modo ecologico e ridurre il consumo di acqua potabile a casa?",
        response: "Raccolta dell'acqua piovana"
    },
    {
        id: 4,
        title: "Cambiamento climatico",
        question: "Cosa aiuta ad assorbire l'eccesso di anidride carbonica nell'atmosfera e a regolare la temperatura della Terra?",
        response: "Le foreste"
    },
    {
        id: 5,
        title: "Gestione dei rifiuti",
        question: "Qual è il termine che indica la trasformazione dei rifiuti in nuovi prodotti anziché buttarli?",
        response: "Riciclaggio"
    },
    {
        id: 6,
        title: "Efficienza energetica",
        question: "Quale tipo di lampadina è più efficiente dal punto di vista energetico rispetto alle lampadine a incandescenza tradizionali?",
        response: "Lampadine LED"
    },
    {
        id: 7,
        title: "Conservazione della fauna selvatica",
        question: "Quali animali marini sono noti per le loro lunghe migrazioni e il comportamento giocoso?",
        response: "Delfini"
    },
    {
        id: 8,
        title: "Salute degli oceani",
        question: "Come si chiamano gli ecosistemi colorati e diversificati che si trovano sott'acqua, in particolare al largo dell'Australia?",
        response: "Coralli"
    },
    {
        id: 9,
        title: "Inquinamento da plastica",
        question: "Quale oggetto di plastica comune dovremmo evitare di usare per ridurre i rifiuti di plastica negli oceani?",
        response: "Cannucce di plastica usa e getta"
    },
    {
        id: 10,
        title: "Energia rinnovabile",
        question: "Quale fonte di energia sfrutta l'energia del sole per produrre elettricità?",
        response: "Pannelli solari"
    },
    {
        id: 11,
        title: "Mobilità",
        question: "Quale mezzo di trasporto ecologico è alimentato dalle proprie gambe e non produce gas serra?",
        response: "Camminare"
    },
    {
        id: 12,
        title: "Scelte alimentari",
        question: "Quale alimento ha un impatto ambientale minore: i frutti coltivati localmente o i frutti esotici spediti da lontano?",
        response: "Frutta coltivata localmente"
    },
    {
        id: 13,
        title: "Conservazione dell'acqua",
        question: "Come si chiama il fatto di usare meno acqua quando ci si lava i denti o si fa la doccia?",
        response: "Pratiche di risparmio idrico"
    },
    {
        id: 14,
        title: "Eroi del clima",
        question: "Chi è la giovane svedese conosciuta per il suo attivismo climatico e che ispira gli scioperi climatici globali?",
        response: "Greta Thunberg"
    },
    {
        id: 15,
        title: "Riduzione dei rifiuti",
        question: "Qual è il miglior modo per ridurre i rifiuti di plastica durante la spesa?",
        response: "Portare borse riutilizzabili"
    },
    {
        id: 16,
        title: "Fonti di energia rinnovabile",
        question: "Quale fonte di energia sfrutta la potenza delle maree oceaniche per produrre elettricità?",
        response: "Energia mareomotrice"
    },
    {
        id: 17,
        title: "Protezione della fauna selvatica",
        question: "Quale animale marino in via di estinzione è noto per la sua conchiglia a forma di spirale?",
        response: "Nautilus"
    },
    {
        id: 18,
        title: "Compostaggio",
        question: "Quale processo naturale trasforma i resti alimentari e i rifiuti da giardino in un terreno ricco di nutrienti?",
        response: "Compostaggio"
    },
    {
        id: 19,
        title: "Apparecchiature a basso consumo energetico",
        question: "Quale tipo di lampadina consuma meno energia: a incandescenza o LED?",
        response: "Lampadine LED"
    },
    {
        id: 20,
        title: "Biodiversità",
        question: "Come si chiama la varietà della vita sulla Terra, comprendente piante, animali e microrganismi?",
        response: "Biodiversità"
    },
    {
        id: 21,
        title: "Pulizia degli oceani",
        question: "Quale organizzazione si prefigge di rimuovere i rifiuti di plastica dagli oceani e dai fiumi?",
        response: "The Ocean Cleanup"
    },
    {
        id: 22,
        title: "Materiali ecologici",
        question: "Quale materiale di origine vegetale è una alternativa sostenibile alle posate di plastica?",
        response: "Bambù"
    },
    {
        id: 23,
        title: "Impronta di carbonio",
        question: "Qual è il termine che indica la quantità totale di gas serra prodotta da un individuo o un'attività?",
        response: "Impronta di carbonio"
    },
    {
        id: 24,
        title: "Energia solare",
        question: "Quale fonte di energia rinnovabile sfrutta la luce del sole per produrre elettricità?",
        response: "Pannelli solari"
    },
    {
        id: 25,
        title: "Protezione dei pollinizzatori",
        question: "Quali insetti svolgono un ruolo cruciale nella pollinizzazione dei fiori e delle colture?",
        response: "Api"
    },
    {
        id: 26,
        title: "Edifici verdi",
        question: "Quale tipo di costruzione si concentra sull'efficienza energetica e sui materiali sostenibili?",
        response: "Edifici verdi"
    },
    {
        id: 27,
        title: "Riciclaggio dei rifiuti elettronici",
        question: "Come possiamo smaltire responsabilmente i vecchi dispositivi elettronici come smartphone e laptop?",
        response: "Riciclandoli in centri di raccolta designati"
    },
    {
        id: 28,
        title: "Conservazione delle foreste",
        question: "Qual è il processo di piantare alberi per restaurare le aree disboscate?",
        response: "Riforestazione"
    },
    {
        id: 29,
        title: "Stile di vita zero rifiuti",
        question: "Qual è l'obiettivo di vivere uno stile di vita zero rifiuti?",
        response: "Minimizzare i rifiuti inviati in discarica"
    },
    {
        id: 30,
        title: "Acidificazione degli oceani",
        question: "Quale processo chimico rende l'acqua di mare più acida e danneggia la vita marina?",
        response: "L'assorbimento del biossido di carbonio"
    },
    {
        id: 31,
        title: "Produzione alimentare domestica",
        question: "Qual è il termine per coltivare le proprie verdure e erbe nel giardino o su un balcone?",
        response: "Giardinaggio domestico"
    },
    {
        id: 32,
        title: "Energia rinnovabile",
        question: "Quale risorsa naturale viene sfruttata dalle turbine eoliche per produrre elettricità?",
        response: "Il vento"
    },
    {
        id: 33,
        title: "Cucina sostenibile",
        question: "Qual è un modo semplice per ridurre il consumo di energia quando cucini sulla stufa?",
        response: "Usa i coperchi su pentole e padelle"
    },
    {
        id: 34,
        title: "Mobilità sostenibile",
        question: "Quale mezzo di trasporto ecologico combina pedalata ed energia elettrica?",
        response: "Biciclette elettriche (e-bike)"
    },
    {
        id: 35,
        title: "Azioni climatiche",
        question: "Qual è l'accordo globale tra i paesi per combattere il cambiamento climatico?",
        response: "Accordo di Parigi"
    },
    {
        id: 36,
        title: "Conservazione dell'acqua in casa",
        question: "Come puoi risparmiare acqua lavando i piatti a mano?",
        response: "Riempire un lavandino invece di lasciare il rubinetto aperto continuamente"
    },
    {
        id: 37,
        title: "Consigli per risparmiare energia in casa",
        question: "Qual è il modo più semplice per ridurre il consumo di energia quando non usi dispositivi elettronici?",
        response: "Scollegarli dalla presa"
    },
    {
        id: 38,
        title: "Strategie di riduzione dei rifiuti",
        question: "Qual è il mantra delle tre R per minimizzare i rifiuti?",
        response: "Ridurre, Riutilizzare, Riciclare"
    },
    {
        id: 39,
        title: "Viaggio ecologico",
        question: "Come puoi ridurre la tua impronta di carbonio mentre esplori nuovi luoghi?",
        response: "Scegli treni o autobus anziché voli per distanze più brevi"
    },
    {
        id: 40,
        title: "Rispetto dell'ambiente in famiglia",
        question: "Qual è l'attività divertente che le famiglie possono fare insieme per apprezzare la natura?",
        response: "Fare un'escursione nella natura o fare un picnic"
    },
    {
        id: 41,
        title: "Compostaggio domestico",
        question: "Quali scarti alimentari puoi compostare per creare un terreno ricco di nutrienti?",
        response: "Scorze di frutta, fondi di caffè e gusci d'uovo"
    },
    {
        id: 42,
        title: "Dispositivi solari",
        question: "Quale dispositivo esterno può caricare il tuo telefono utilizzando la luce del sole?",
        response: "Caricabatterie solari"
    },
    {
        id: 43,
        title: "Dispositivi a basso consumo energetico",
        question: "Qual è il vantaggio di usare lampadine LED invece di lampadine a incandescenza?",
        response: "Durano più a lungo e consumano meno energia"
    },
    {
        id: 44,
        title: "Riduzione dei rifiuti di plastica",
        question: "Come puoi evitare le bottiglie di plastica usa e getta a casa?",
        response: "Usa una bottiglia d'acqua riutilizzabile"
    },
    {
        id: 45,
        title: "Giardinaggio ecologico",
        question: "Qual è il modo sostenibile per curare il giardino senza pesticidi chimici?",
        response: "Pianta specie autoctone che attraggono insetti benefici"
    },
    {
        id: 46,
        title: "Pulizia ecologica",
        question: "Quale ingrediente naturale puoi usare per pulire le superfici e rimuovere le macchie?",
        response: "Aceto bianco"
    },
    {
        id: 47,
        title: "Consumo responsabile",
        question: "Prima di acquistare nuovi vestiti, cosa dovresti considerare per ridurre i rifiuti della moda?",
        response: "Qualità, versatilità e durata"
    },
    {
        id: 48,
        title: "Abitudini di risparmio energetico",
        question: "Come puoi mantenere la tua casa fresca in estate senza utilizzare l'aria condizionata?",
        response: "Chiudi le persiane e le tende durante le ore più calde"
    },
    {
        id: 49,
        title: "Celebrazioni ecologiche",
        question: "Qual è una alternativa sostenibile alle decorazioni da festa usa e getta?",
        response: "Decora con banner riutilizzabili e tessuti"
    },
    {
        id: 50,
        title: "Apprezzamento della natura",
        question: "Qual è il miglior modo per insegnare ai bambini la gestione ambientale?",
        response: "Esplorando parchi locali e habitat naturali"
    },
    {
        id: 51,
        title: "Idrogeno verde",
        question: "Quale fonte di energia pulita viene prodotta separando l'acqua usando elettricità rinnovabile?",
        response: "Idrogeno verde"
    },
    {
        id: 52,
        title: "Codifica a basso consumo energetico",
        question: "Come possono i sviluppatori di software contribuire a risparmiare energia nei sistemi digitali?",
        response: "Scrivendo un codice efficiente che minimizza il consumo di energia"
    },
    {
        id: 53,
        title: "Raccolta di dati ecologica",
        question: "Quale approccio garantisce che i processi di raccolta dei dati abbiano un impatto ambientale minimo?",
        response: "Raccolta di dati utilizzando metodi e tecnologie sostenibili"
    },
    {
        id: 54,
        title: "Energia geotermica/Recupero del litio",
        question: "Quale fonte di energia rinnovabile utilizza il calore dall'interno della Terra?",
        response: "Energia geotermica"
    },
    {
        id: 55,
        title: "App mobile per la gestione della conservazione",
        question: "Come può la tecnologia aiutare a monitorare la fauna e le aree protette?",
        response: "Attraverso app mobile che monitorano la biodiversità e la salute degli habitat"
    },
    {
        id: 56,
        title: "Stampa 3D",
        question: "Perché la stampa 3D è considerata una tecnologia ecologica?",
        response: "Genera meno rifiuti rispetto alla fabbricazione tradizionale"
    },
    {
        id: 57,
        title: "Tecnologie focalizzate sui trasporti",
        question: "Quali innovazioni migliorano l'efficienza energetica e riducono le emissioni dei veicoli?",
        response: "Veicoli elettrici (VE), motori ibridi e trasporti pubblici"
    },
    {
        id: 58,
        title: "Codice riciclato",
        question: "Come il riutilizzo del codice esistente può beneficiare l'ambiente?",
        response: "Riduce la necessità di sviluppo software intensivo in risorse"
    },
    {
        id: 59,
        title: "Dispositivi solari",
        question: "Quali tipi di dispositivi usano la luce solare per generare elettricità?",
        response: "Caricabatterie solari, lampade solari e pannelli solari portatili"
    },
    {
        id: 60,
        title: "Reti intelligenti",
        question: "Come le reti intelligenti migliorano la distribuzione dell'energia e riducono le perdite?",
        response: "Ottimizzando il flusso elettrico e integrando fonti di energia rinnovabili"
    },
    {
        id: 61,
        title: "Agricoltura verticale",
        question: "Quale tecnica agricola innovativa coltiva colture in strati sovrapposti all'interno?",
        response: "Agricoltura verticale"
    },
    {
        id: 62,
        title: "Tecnologie di pulizia degli oceani",
        question: "Come possiamo rimuovere efficacemente i rifiuti plastici dagli oceani?",
        response: "Utilizzando barriere galleggianti e navi di pulizia autonome"
    },
    {
        id: 63,
        title: "Materiali biodegradabili",
        question: "Quali alternative ecologiche sostituiscono le plastiche usa e getta?",
        response: "Plastiche biodegradabili fatte da materiali di origine vegetale"
    },
    {
        id: 64,
        title: "Cattura e stoccaggio del carbonio (CSC)",
        question: "Come possiamo catturare e immagazzinare le emissioni di anidride carbonica dei processi industriali?",
        response: "Con tecnologie CSC che impediscono l'emissione di CO₂ nell'atmosfera"
    },
    {
        id: 65,
        title: "Termostati intelligenti",
        question: "Quali dispositivi ottimizzano il riscaldamento e il condizionamento domestico per un'efficienza energetica?",
        response: "Termostati intelligenti"
    },
    {
        id: 66,
        title: "Convertitori di energia delle onde",
        question: "Quale tecnologia di energia rinnovabile sfrutta la potenza delle onde oceaniche?",
        response: "Convertitori di energia delle onde"
    },
    {
        id: 67,
        title: "Lampioni bioluminescenti",
        question: "Quale soluzione di illuminazione sostenibile imita la luce delle lucciole?",
        response: "Lampioni bioluminescenti"
    },
    {
        id: 68,
        title: "Sistemi di purificazione dell'aria",
        question: "Come può la tecnologia migliorare la qualità dell'aria indoor?",
        response: "Utilizzando filtri avanzati e purificatori d'aria"
    },
    {
        id: 69,
        title: "Gestione intelligente dell'acqua",
        question: "Quali soluzioni basate sull'IoT aiutano a conservare l'acqua nell'agricoltura e nelle città?",
        response: "Sistemi di irrigazione intelligenti e sensori per il rilevamento delle perdite"
    },
    {
        id: 70,
        title: "Monitoraggio satellitare della deforestazione",
        question: "Come possono i satelliti aiutare a proteggere le foreste e la biodiversità?",
        response: "Monitorando la deforestazione e il disboscamento illegale dallo spazio"
    },
    {
        id: 71,
        title: "Storia",
        question: "Chi è famoso per le sue ricerche rivoluzionarie sui chimpanzé nel loro habitat naturale?",
        response: "Jane Goodall"
    },
    {
        id: 72,
        title: "Storia",
        question: "Quale politico ha fondato il Giorno della Terra, un evento mondiale dedicato alla sensibilizzazione ambientale?",
        response: "Gaylord Nelson"
    },
    {
        id: 73,
        title: "Storia",
        question: "Chi ha promosso pratiche agricole sostenibili e la diversificazione delle colture, concentrandosi sulla salute del suolo?",
        response: "George Washington Carver"
    },
    {
        id: 74,
        title: "Storia",
        question: "Chi ha giocato un ruolo chiave nella creazione del Parco Nazionale di Yosemite e ha sostenuto la conservazione degli spazi selvaggi?",
        response: "John Muir"
    },
    {
        id: 75,
        title: "Storia",
        question: "Quale ecologista ha combattuto contro il razzismo ambientale e ha sostenuto la giustizia sociale?",
        response: "Robert Bullard"
    },
    {
        id: 76,
        title: "Storia",
        question: "A chi appartiene il libro 'Primavera silenziosa' che ha esposto i pericoli dei pesticidi e ha dato inizio al movimento ambientale moderno?",
        response: "Rachel Carson"
    },
    {
        id: 77,
        title: "Storia",
        question: "Chi ha co-fondato Honor the Earth per proteggere le terre indigene e promuovere soluzioni energetiche pulite?",
        response: "Winona LaDuke"
    },
    {
        id: 78,
        title: "Storia",
        question: "Quale conservazionista e cineasta si concentra sulla conservazione marina e sulla salute degli oceani?",
        response: "Malaika Vaz"
    },
    {
        id: 79,
        title: "Storia",
        question: "Chi ha emancipato le donne attraverso la piantagione di alberi e gli sforzi di riforestazione in Kenya?",
        response: "Wangari Maathai"
    },
    {
        id: 80,
        title: "Storia",
        question: "Chi ha sostenuto il Wilderness Act, portando alla protezione di paesaggi naturali incontaminati?",
        response: "Howard Zahniser"
    },
    {
        id: 81,
        title: "Catastrofe petrolifera Deepwater Horizon (2010)",
        question: "Nel 2010, una piattaforma di trivellazione offshore è esplosa, causando una delle più grandi fuoriuscite di petrolio della storia. Come si chiamava questa piattaforma?",
        response: "Deepwater Horizon"
    },
    {
        id: 82,
        title: "Catastrofe nucleare di Chernobyl (1986)",
        question: "Quale centrale nucleare in Ucraina ha subito una fusione catastrofica nel 1986, rilasciando materiali radioattivi nell'ambiente?",
        response: "Chernobyl"
    },
    {
        id: 83,
        title: "Tragedia del gas di Bhopal (1984)",
        question: "Nel 1984, una fabbrica di pesticidi in India ha rilasciato gas tossici, causando migliaia di morti e effetti a lungo termine sulla salute. In quale città è avvenuta questa tragedia?",
        response: "Bhopal"
    },
    {
        id: 84,
        title: "Deforestazione nella Foresta Amazzonica",
        question: "Quale attività umana contribuisce significativamente alla deforestazione della Foresta Amazzonica?",
        response: "Sfruttamento forestale e agricoltura (come l'allevamento del bestiame e la coltivazione della soia)"
    },
    {
        id: 85,
        title: "Catastrofe nucleare di Fukushima (2011)",
        question: "A seguito di un terremoto e di uno tsunami devastanti, una centrale nucleare in Giappone ha subito una fusione. Qual era il nome di questa centrale?",
        response: "Fukushima Daiichi"
    },
    {
        id: 86,
        title: "Crisi idrica di Flint (2014-2019)",
        question: "In quale città americana i residenti sono stati esposti a acqua contaminata con piombo a causa di un trattamento dell'acqua inadeguato e infrastrutture obsolete?",
        response: "Flint, Michigan"
    },
    {
        id: 87,
        title: "Crollo della fabbrica di Rana Plaza (2013)",
        question: "In Bangladesh, un edificio di una fabbrica di abbigliamento è crollato, causando oltre 1.100 morti. Come si chiamava questo edificio?",
        response: "Rana Plaza"
    },
    {
        id: 88,
        title: "Marea nera dell'Exxon Valdez (1989)",
        question: "Quale petroliera si è incagliata in Alaska, riversando milioni di galloni di petrolio greggio nello stretto di Prince William?",
        response: "Exxon Valdez"
    },
    {
        id: 89,
        title: "Diga delle Tre Gole (Cina)",
        question: "Quale enorme diga sul fiume Yangtze ha suscitato controversie a causa del suo impatto ambientale, in particolare per la perdita di habitat e la modifica del flusso del fiume?",
        response: "Diga delle Tre Gole"
    },
    {
        id: 90,
        title: "Discarica di rifiuti tossici di Love Canal (anni 1970)",
        question: "A New York, un quartiere è stato costruito su una discarica di rifiuti tossici, causando problemi di salute per i residenti. Come si chiamava questa zona?",
        response: "Love Canal (Canale dell'Amore)"
    },
    {
        id: 91,
        title: "Koala",
        question: "Quale marsupiale simbolico dell'Australia è minacciato dalle ondate di calore e dalla perdita di habitat dovuta ai cambiamenti climatici?",
        response: "Koala"
    },
    {
        id: 92,
        title: "Animali",
        question: "Quale specie artica è minacciata dalla diminuzione della banchisa, che influisce sulla loro capacità di cacciare le foche?",
        response: "Orsi polari"
    },
    {
        id: 93,
        title: "Oceani",
        question: "Le temperature oceaniche in aumento provocano lo sbiancamento dei coralli. Quali ecosistemi delicati sono minacciati?",
        response: "Barriere coralline"
    },
    {
        id: 94,
        title: "Farfalle monarca",
        question: "Questi insetti migratori dipendono da piante specifiche per nutrirsi e nidificare. Cosa minaccia la loro sopravvivenza?",
        response: "Il cambiamento climatico disturba i loro habitat"
    },
    {
        id: 95,
        title: "Antartide",
        question: "Quale specie di pinguino in Antartide sta affrontando la carenza di cibo a causa dello scioglimento dei ghiacci e dei cambiamenti nelle correnti oceaniche?",
        response: "Pinguini di Adélie"
    },
    {
        id: 96,
        title: "Tartarughe caouanne",
        question: "Questi rettili marini nidificano sulle spiagge. Come l'innalzamento del livello del mare impatta i loro siti di nidificazione?",
        response: "Inonda i loro nidi e riduce il successo della schiusa"
    },
    {
        id: 97,
        title: "Lepri delle nevi",
        question: "Nelle regioni innevate, queste lepri cambiano colore del pelo. Come il cambiamento climatico disturba questa adattamento?",
        response: "Il loro pelo bianco si distingue sui paesaggi marroni"
    },
    {
        id: 98,
        title: "Puffini",
        question: "Questi uccelli marini dipendono dalle popolazioni di pesci. Come il riscaldamento degli oceani influisce sulla loro alimentazione?",
        response: "Disturba la distribuzione e la disponibilità dei pesci"
    },
    {
        id: 99,
        title: "Gorilla di montagna",
        question: "Questi primati in pericolo vivono nelle foreste tropicali africane. Cosa minaccia il loro habitat?",
        response: "La deforestazione causata dai cambiamenti climatici"
    },
    {
        id: 100,
        title: "Rane arlecchino",
        question: "Questi anfibi colorati vivono nelle foreste di nuvole. Come il cambiamento climatico impatta la loro sopravvivenza?",
        response: "Le temperature mutevoli influenzano la loro pelle sensibile e il loro habitat"
    }    
];